Übersicht Packer

https://developer.hashicorp.com/packer/docs/intro#introduction-to-packer
https://developer.hashicorp.com/packer/docs/intro/why
https://developer.hashicorp.com/packer/docs/terminology


Tutorial

https://developer.hashicorp.com/packer/tutorials/docker-get-started/docker-get-started-build-image


Diskussion

Vorteile Packer?
Infrastructure as Code / Image as Code




Ziel: Automatisierter Build einer Ubuntu 22.04 Vagrantbox
OS: Ubuntu Server 22.04 LTS
Source: Installations-ISO
Vagrant Provider: Virtualbox
Additional Software: tree, apache2
Step 1
Was wird benötigt um die Vagrantbox gemäss obigen Anforderungen zu erstellen?



Builder: Vbox builder (Plugin)

Communicator: Der Communicator stell eine Verbindung mit der Maschine her und stellt sicher das diese dann konfiguriert werden kann in unserem fall ssh

Provisioner: Die Provisioners führen scripts aus oder installieren Applikationen auf der Maschine

Post-Processor: ?





Step 2
Let's go! 
